沈旭暉：兩制是騙局 倡海外建新香港

「年青時不願留在英美，曾經天真相信香港屬於我們，以為真的能夠一同建立這個家。」畢業後，回到中文大學執教鞭、當信報國際版主筆、成立智庫、加入李澤楷旗下的盈科拓展集團任高級副總裁、擔任中央政策組非全職顧問。不知從何時起，理想成了妄想，「一切都是一場夢，兩制是一場騙局。」

不再是「發夢」的年紀，但沈旭暉仍有想像力，期盼有天真的能夠光復香港，「假如海外有幾個小型新香港，保存元氣，一個像東印度公司、香港文化協會鞏固身份認同，只要國際形勢改變，總有一日可以光復香港。」

政權不見讓步迹象，上周科大生周梓樂重傷不治、大搜捕泛民議員，無力感充斥每個香港人。經歷過2014年傘運，最令沈旭暉恐懼的是散水，「再一次重演，會好傷。2014年後好多人好down，咩都唔理，繼續搵錢算數。」

更可悲的是無散水黨，全因警暴令港人髮指。他反覆強調不能鬆懈、不能絕望，「今次爭取到，都唔等於贏，一國兩制侵蝕繼續不斷發生；雨傘時爭取唔到，都唔等於失敗，唔係一無所獲。」

黃色經濟圈雛形已成

梁天琦2016年提出的「時代革命」，今天就真正發生，「今次咁多人響應，係香港人嘅創意，呢個時代喺bottom-up方向去諗。身邊好多朋友都搞緊黃絲經濟體，背後係去中心化，減低對政府、大財團的依賴，社會唔再top-down咁控制。一班目標一致的朋友，互相支持去打這場持久戰。」

今次不論政府會否讓步，黃色經濟圈的雛形已長成，經濟圈由罷食吉野家、支持大班麵包西餅開始，逐漸生出黃藍店名單、黃色招聘平台、網購平台，試圖擺脫靠攏內地的生意模式。

其實藍色經濟體早已建立並連結內地，至於遲來的黃色經濟圈，自然連往世界，「呢個外國勢力唔係政治，純粹係做生意，黃絲在能力、語言、價值觀都容易plus in去國際，文宣組甚至連藍絲都讚。加上100萬海外香港人，佢哋更加唔易受壓，有極大潛能未釋放。」

擺脫「人血饅頭」關口

內媒取笑香港人不自量力，沈旭暉以數據反駁，「200萬香港人，每人用1萬蚊去支持、消費，已經200億，係好大生態鏈，都未計滴漏效應。唔一定真金白銀，你放工寫文宣都有價值，係生態鏈一環。」事實證明，過往多次眾籌登報都能夠迅速達標，甚至有人說今次運動最不缺的就是錢。

不過要打仗，先要擺脫心理關口，五個月以來，無數香港人犧牲前途，為抗爭流出鮮血，這個環境下標榜自己是黃店圖利，，是在吃「人血饅頭」、發國難財，沈旭暉提醒要擺脫這種思維，「要提供誘因，先可以令人持續參與，唔可以永遠靠捐錢，總需要自給自足。」

目前的黃絲經濟圈仍相當初步，但沈旭暉認為一旦有系統處理捐款，就能生出更多可能性，「只要做多一步，有個App可以俾人做prepayment（預付），就可以產生穩定現金流，亦可以串連到海外資金。」網購平台「光時」於訪問之時剛成立，平台設立的禮品卡功能，以實現預付的說法。

去中心化成世界潮流

在沈旭暉的沙盤推演下，發展下去甚至能取締銀行，為黃店提供借貸周轉，協助它們生存，「去中心化的世界潮流下，唔一定要大銀行。例如穆罕默德．尤努斯憑microfinance獲得諾貝爾和平獎。佢喺孟加拉借出小額貸款畀當地人做小生意，成功幫助好多人脫貧。香港本身金融體系成熟唔需要，但呢個環境下，好多人有心支援，又有批人經濟上有需要。」談到去中心化，不能避開加密貨幣，「假如發展更成熟，可以提供更保密的交易工具，同樣是去中心化一環。」

比起看不見的金融系統，香港人最關心的始終是地產，「唔少地方已經好似sim city（電腦遊戲模擬城市）咁起樓，用3D打印出嚟再砌，成本、時間都慳咗，基建唔係以前門檻咁高。」香港買地成本以億計，沈旭暉出身國際關係，想法不局限香港，他大膽建議在海外建立新香港，「舊年諾貝爾經濟學獎得主Paul Romer教授其中一個概念，就係Chartered City（特設城市）。佢講當初香港俾英國管治，使用完全不同附近環境的法律，由零開始建立城市，其實模式可以複製；今日世界上大國依然有好多荒地，可以複製同一樣嘢，咁點解唔可以海外複製香港部份功能，等我哋有一條生路？完全複製香港梗係唔容易，但其實BVI都係幾萬人，已經喺國際金融佔一席位，香港人冇理由做唔到。」

看似天馬行空的想法，早於1989年已有人提過，而且今日比當年更迫切，「當年如果蘇格蘭西岸搬遷計劃成事，中國政府可能會在自由問題讓步，亦能刺激蘇格蘭的經濟發展。其實當年也有北愛爾蘭、達爾文等地的方案，並非天馬行空，關鍵是有沒有人具體執行而已。」

他指英國脫歐、配合BNO議題，是另一個海外建港的機會，加拿大有國際非政府組織正在倡議，英國、加拿大、澳洲、紐西蘭四國國民相互自由入境、並在任何一國就業的簽證限制，最終達成類似歐盟內部人口自由流動的格局，「四個國家共同消化持有BNO的港人，比全遷往英國更可行。」

強調自己非鼓勵移民

向外國勢力租地，外交部、黨媒豈不馬上跳出來，指責外國勢力粗暴干預乜乜乜？沈旭暉說新香港其實是多贏局面，與北京保持適當距離，關係可能反而更好，「須知特設城市背後的國家，不可能完全不顧中國態度，因此北京更毋須擔心港獨；有了距離，香港人釋去切身憂慮，得到真正的一國兩制，更容易與北京保持良好關係，對各方其實都是多贏。」

他同時強調自己絕非散水黨，不是鼓勵移民，「要移民的人你不用鼓勵也會走，假如真的要走，也依靠網絡維繫香港人社區，把資金、能力去中央化，化整為零，繼續支持留在香港的真香港人，大家才能構成一個整體。別像上一代消極地到溫哥華成為唐人街廢老。」願意留下來的固然很好，像投資移民平均要購買最少500萬港元的房子，一萬人這就是500億，「這些經費，用來做一個主權基金，甚麼也能達成了，到了最後，才能有國際能量，光復香港。」

作為中間派，竟建議海外建立新香港，訪問近乎無底線，沈旭暉嘆口氣指，「不論黃、藍，正常一個人，當然明白香港發生咩事。老一輩想安享晚年、想湊孫可以理解，但我哋呢個年紀，未退休，又易流動，咁都無反應，就成個社會都無反應。」

推

有咩地方做到新香港 我都想問

Mk輝覺醒

先唔講海外新香港嘅離地問題

攝取吓開頭啲正能量 對自己身體好啲

補link

佢呢排講野真係無底線

佢個枕頭

連登仔成日都叫你老闆去外國買地建新香港嫁

出埃及記係好，但首先要有國家肯賣地或租地。

香港人個個鐘意日本
日本又有人口老化, 地方過欶問題
自民黨咁反共, 叫佢地攪個移民計劃,
俾香港年青人幫佢令和開拓北海道2.0啦

肯定有

醒左

人類想飛所以有飛機✈️

移左民

英國好多島仔

500億 起個太古城已經無左

借位講埋英國戰線
Rt + like + reply
Mr Tugendhat:

Luke de Pulford:

1000億美金去澳洲/加拿大/美國租10000平方公里土地

誠仔包底

自己屋企火燭第一件事唔係諗點救火而係諗買邊層樓好

似乎係佢對香港有點絕望

堅持就是勝利

明明半年前佢都仲係大灣暉..點解依家變咗建港暉架??俾返個mk大灣暉我地笑啊

呢個係最大挑戰
香港有人有錢有技術，但要說服別國接收一大批新移民唔易

實際地講出點搵到香港人既生存空間je

事實係硬撼唔到共產黨

有錢個個國家爭住俾地你買啦

佢講嘅係長期抗爭下可以做嘅可能性
但係始終冇辦法解決我地每日面對嘅警暴問題
呢一點mk暉都係比較悲觀 抗爭者真係要做好最壞打算

佢一路都扮中立想吸引藍絲受眾

公平分配制，唔准炒地

最緊要都係睇邊個國家//美國肯唔肯同中國正式開戰，唔係邊個敢收

情勢又未去到咁絕望，如果大家都走去新香港，咪即係等於放棄舊香港。新香港人仲會唔會理留係舊香港嘅舊香港人？？？？？

大灣暉變建港暉

假如海外有幾個小型新香港，保存元氣，一個像東印度公司、香港文化協會鞏固身份認同，只要國際形勢改變，總有一日可以光復香港。

佢主張海外支援

push

香港最值錢係人，文化，價值

其實英國個人島（Isle of Man）幾好。

不如以後手足有咩不完美行為 玩膠改篇高官/狗方新聞稿去對外解釋算啦

諗起Thor 3

發覺扮中立都無用，政府都唔9理你

起個New Hong Kong
NHK

希望有人開始計劃
留一條生路比自己

舊香港會變做大灣區，點留

日本d 法律其實同中共差唔多

之後就...

佢都唔止一次提出過建新香港。其實香港真係多人才，去唔少地方都有能力拓荒重建。當係我幻想，如果我哋搵到幾萬人過台灣發展第二個台北，第一可以令黃色經濟圈茁壯（香港主要產業已經畀藍紅資本拎哂，要拎返主導權好難），第二可以利用台灣加強籌碼抗共，第三同香港只係飛一個鐘嘅距離，兩地連結，佈局更合符長期作戰。

要走嘅話97嗰年就應該走啦
依家唔會諗出走
最多攬炒

諗緊同樣嘅野，mark左先

呢個係最好的選擇，一國兩制以後無人說三道四了。
香港人自己成立基金海外建港，真係完美做法。
英聯邦咁大，都揾唔到地建港?

lm

猶太都要斷斷續續先番到耶路撒冷

要俾港人有地方 keep 住繁殖下一代

已經變左不可劃缺一部分

某某話深圳wo

都只係吹水階段, 冇人開始

「黎明行動」低風險新職業 - 搬屋師/升降師

Plan B要準備好

最簡單係去返普通法國家，唔知會否有機

//他指英國脫歐、配合BNO議題，是另一個海外建港的機會，加拿大有國際非政府組織正在倡議，英國、加拿大、澳洲、紐西蘭四國國民相互自由入境、並在任何一國就業的簽證限制，最終達成類似歐盟內部人口自由流動的格局，「四個國家共同消化持有BNO的港人，比全遷往英國更可行。」//

記得幾十年前倪匡講過，叫香港人一起買個島，然後定居。但個個當佢傻

老實講，如果班有錢佬真係肯做，我第一個去做苦工又點話！

一早計晒數反晒面

佢唔叫你唔好救火..只係場火好難救大家要諗定點backup屋企最貴重嘅嘢姐

可能依個先喺最好既方法

新加坡人

邊個肯？

好似雷神3一樣
香港唔係塊地, 係人, 文化, 情懷
一日係呢到一日都痴住支那, 今日就算反抗成功, 他日難保又忽上腦派兵打香港, 慢性侵略都唔會停止
有塊靚地做新香港既話梗係走得就走, 反正香港人齊上齊落, 唔同移民係自己走

其實佢應該講緊係新加坡
新加坡好憎共產
但又係行普通法
已經係一個國家
唔受中共管治

誠哥都反咗啦，仲有咩所謂

佢講左好多次同類既野

葡萄牙人呀

呢個時候講呢樣野太遠
不過呢種諗法同我所希望既係一樣

無記錯復國主義係大灣暉係2012年689當選嗰陣已經諗左出嚟？

新出埃及記

Sorry 借一借位

經過今日！天水圍弱點已經發現！入嚟推！！！

條友唔再扮野喇喎

走難dna作祟

沈旭暉 = 原罪

台灣似乎最有可能，反正台灣同大陸都反晒面(暫時民進黨話事)
香港人又有錢，馬上可以發大財

大家可唔可以keep住呢知議題

老老豆豆啦 你問十個香港人 九個都答你睇唔到希望 只不過我地唔會坐以待斃
I'd rather be a rebel than a slave

我地係咪要做新以色列

點解香港人唔可以奪回香港土地,
反而要走出去
個個都諗住出走, 結果冇人守護呢個故土, 下場只會變成第二個新彊

Push

點解唔得

Plan B

做實事先啦呢條友

佢根本大有影響力，唔肯落手姐

正如之前佢又話自己要扮中立...

我唔想咁撚負面話佢投機份子...但起碼唔好得個寫字...以佢的能力...打幾個電話相信已經可以串聯到d 野...你地信唔信

但我鐘意香港WO
點解唔係支那人走
而係我地?
咁同97移民撚有咩分別

向台灣傾下買島，同共反共

幾時有話唔得

佢抄我地巴打架喎

要執行起嚟，應該仲有未知素同潛在困難，但真心希望能夠成功：光復香港！

Hong Kong is not a place, it’s the people!

希望喺變幻嘅新世界裏面，可以喺世界唔同嘅角落，搵得返我哋熱愛嘅香港！

按照天擇論，成功嘅，就可以存活，可以留低…真心相信香港精神、香港價值觀，可以喺世界佔一席位，繼續發揮影響力！

為咗香港，我願意付出，你哋呢？

共勉之

隨意開槍 哪來法治 哪來兩制！

X哥

要有人support個idea先，香港大把人願意投入資源

點撚解要香港人走，而唔係班外人走
香港人又可以走去邊

台灣，共同敵人係中國

我信佢有學者既尊嚴既

612大把錢，唔夠再集資

你咁講證明你個心態仲係想救香港
只要你有呢個心態你一定輸畀中共
你要有攬炒既決心, 攬炒就係自殘去威脅中共

佢無鼓勵人移民

他同時強調自己絕非散水黨，不是鼓勵移民，「要移民的人你不用鼓勵也會走，假如真的要走，也依靠網絡維繫香港人社區，把資金、能力去中央化，化整為零，繼續支持留在香港的真香港人，大家才能構成一個整體。別像上一代消極地到溫哥華成為唐人街廢老。」

Plan B 要走一齊走

台灣南部囉，咁近香港
整個香港文化公司，有自已政府，軍隊
當支爆的時候光復香港

因為冇軍事力量又冇足夠民眾支持

係大陸隔離真係唔好 整定 plan b合理

點建法？俾個荒島由0開始？

美國 底特律

美國開荒牛

海外城邦

咁一開始就唔好叩攬炒啦
有plan b就唔叫攬炒

佢近幾個月都有講人話

721 831 101 1111

半年前澳洲有個地主賣咗塊2千幾平方公里嘅西澳農地俾沙地阿拉伯國營農業公司..塊地足足有成兩個香港咁大嘅可耕地作價都只係3億幾港幣

話唔定佢背後已經做左好多野呢
佢講得出，應該唔會齋up唔做野掛

今次運動影響力咁大
其一係有海外手足
不辭勞苦去做

以色列都要靠美國猶太人幫
只要記住自己身分
去到邊到都係香港人
大灣暉提到海外有過百萬港人移民
有好多係恐共逃走(當然親共唔少0
而且有一定資產 社會地位
只要佢地肯幫手 香港一定有救

係，變左深黃

同埋有1/3嘅藍絲廢老從來唔care公義

新加坡有班藍絲成日問點解中央唔將新加坡變做另一個香港。因為佢係一個國家？

我地變左以色列人, 被滅國, 周圍寄居

目前的黃絲經濟圈仍相當初步，但沈旭暉認為一旦有系統處理捐款，就能生出更多可能性，「只要做多一步，有個App可以俾人做prepayment（預付），就可以產生穩定現金流，亦可以串連到海外資金。」網購平台「光時」於訪問之時剛成立，平台設立的禮品卡功能，以實現預付的說法。

我好BUY 呢套, 如果有prepayment 可以幫家長出零用錢小朋友食飯, 唔洗下下食死嗰幾間, 又或者可以畀佢哋買下日用品咁, 又唔怕啲錢流咗去藍絲店, 又真係幾好
BTW 港共政府應該會千方百計阻止呢啲平台

有自治政府同國會，亦唔係UK一部分。

身土不二

寧為玉碎 不為瓦全

可以既話

福島 都照殺

成立新香港都可能係一條出路

沈大師居然會講呢一堆說話...

Under 英國買個島仔玩自治
易d起機
法律又有根據

用黃絲圈用美金，去港元化，先係絕殺

講左好耐 我都想知 相信我地全部人都願意比錢搵個島住

如果一齊走只會就我地贏 對家輸 香港年輕人走晒 得番班廢老 人口結構會係咩樣

台灣向傾下

台灣建立香港村？

我贊成海外建新香港，其實唔係棄港呀，只係保留血脈，宜家太近中共，被箝制住，真係難保一日中共反你就反你，大家諗下一國兩制先行左幾多年，香港人啲英文程度退步成點？

係政治反共only
經濟上奶共奶到仆街
自己睇下日本時下最popular既手機game同社交app，大部分都係支共出品
手機Sim free市場又係支共
旅遊業奶共奶到出哂面

可惜台灣呢幾年赤化得太快...有d 民意都偏左去中共...

否則美國肯煽風...叫英文搞個公投...事但劃個爛地台東俾五十萬香港人...咩國際金融中心都幫你砌得番出黎。

Asgard 都先要攬炒
明既自己明

大陸送人落黎囉
適應幾年就冇問題

89 64後, 班有錢佬 (好似連馬交何生都有份)講過呢條橋, 話夾錢係西澳買地然後全部人參與個Pan,不過被當時一個西澳華裔總督reject左,唔知有無人記得

老老豆豆長遠新香港係好過光復
1. 唔洗益而家D on9 藍絲
2. 而家主流係反抗中共壓迫未係港獨，老老豆豆就算今次成功未必一勞永逸
3. 班仆街藍絲係離心既，比佢地係重光既香港永遠有機會造反，唔想手足被逼做番極權
4. 香港土質水質遭化武完全污染，未來未必適合住人
5. 好多年輕係前線遭毒害，愈早走愈可以保留多D年輕人，冇佢地我地今次一輸冇第三次革命機會
不過好明白大家都想保留自己土生土長既地方，另外冇藍領發展新香港亦係問題
最好入D己發展國家既地，不過有冇國家肯又係一個問題
但So far 其實無咩實際行動做左(eg 籌人手、錢、同外國傾)，可以再睇睇
老老豆豆，係新香港養兵到時打番真。香港好似仲有希望

倪匡幾十年前講咗

問誠仔借錢，係加拿大買塊地，整海水化淡廠，溫屋種植，自給自足起樓就用prefab/ 3D print , 最平10萬蚊港紙起一間300sq ft 屋仔。

邊道經濟唔奶共?

想要第2次‘回歸’？

除非支爆 否則救唔到

如果失敗要睇自己人好似新彊咁受逼害
我寧願走得幾個得幾個

其他地方唔需要咁多錢起樓
不過如果去冇人住既地方重新開始建立一個城市，水電食物日常基建呢啲要好多錢同埋要搞好多年

但係如果當日大家聽咗倪匡89年嘅建議，而家已經有個新香港住。所以我覺得其實可以一邊係香港抗爭一邊係外地建立新香港，等大家有個Backup plan

叫英國唔駛幫我哋平權
叫佢俾塊1106 平方公里面積既土地我哋

香港人盡快將手頭上港幣變成美金、黃金
當有一日香港守唔住，我哋就一齊走
咁得唔得?

就算有門路，都遠水救唔到近火

台灣咁L窮
又被國際孤立 幫唔到咩手

Asgard is not a place, it's a people

因為你要考慮到實際情況囉，如果無其他國家出手幫，比你全香港團結連黑警同777都企你果邊，你又有無資源同人力去同中共打仗？

所以如果keep住落去都破唔到局咪要有plan B

真係要Plan定方舟計劃

唔通搵個印尼荒島？台灣是最好選擇了

以香港人嘅財力買個島其實唔難
問題係網絡交通物流基建等等點搞

收錢用PayPal美金結數

以佢的國際關係，佢自己應該主動遊說

以前好似有人提過澳洲達爾文，一來佢本身唔夠人建設，政策上應該鬆啲，二來澳洲西岸同香港冇時差

哈哈 咁誠哥就真係公然反共

最好，香港人自己建立個支持系統。虛擬貨幣都ok但要監督檢查

咁我地100億美金租個澳洲特別行政區啦

佢已經財務自由左
加上佢而家搞既生意 目標群組都一定係黃絲
再加上佢既內容 睇得上佢對黃色經濟圈係有期望

如果另外搵地方做新香港，即係代表而家呢個抗共前哨輸左

但台灣可能性最高，佢地都新血抗共
佢地有軍事能力又有美國保其實唔係太差，佢作一個島都唔係咁易打

Pp商戶收3％，用都用窮香港人

Asgard is not a place,never was

達爾文唔係割左比支那咩

人材邊有咁易搵 大陸自己都缺 唔通搵東莞佬落黎
如果走到呢一步 廢老都會衰收尾 臨老先要學普通話 重新適應大陸文化

其實仲用200萬推算似乎太樂觀

可能性是重點因素

我都想有新香港
Asgard is not a place

所以你想2次回歸？
英國買個島仔唔得？
老例如歐洲有啲國家欠債累累問佢哋買個島仔唔得？

關鍵位係開頭一開始建立呢個島嘅時候個support

明明呢幾年台灣反共情緒先勁，特別係呢５個月

赤化就唔會反到服貿啦，而家中時媒體係親中，大部分台灣媒體都係親綠

而家太古城咁值錢換哂做美金先
到sim city開波就可以黎料

其實沈生應該過緊料比小小超

方法有好多種 有人鐘意轟轟烈烈 有人鐘意係後面籌備

可以互惠互利

唔洗得單一結果 死哂/走哂

可以係有一邊提供地方 資源 訓練 新血 有軍隊之類咁

香港啲人才咪又係最top嗰10%
大把係冗員啦就係做多幾年有啲經驗咋嘛

佢近排都去左日本，不過唔知佢講左乜

快d用你既人脈去組織啦

歐洲可能嗎？你再諗諗生活習慣，食物，文化方面

租/買塊地梗係吾係問題, 不過做呢樣野實得罪老共,邊個國家肯? 要有主權更加係係問題, 真係要請教沈博士.

不過一塊地，何必太執著。
今次真係要有計劃同行動，唔好講講就算。
揾個地方民主自由萬世不朽好過打生打死。
香港人聚居，過返平淡生活，做農民又無乜唔得，宜家香港的繁華，又真係表面咁好咩？隨時一Q清袋。

完全同意，用新香港收復真。香港

如果有班有權有勢嘅人肯牽頭，我做咕哩都去

可以點做其實，開返間香港人既網上外幣銀行，只存美金好似支拿寶咁比錢收錢

香港就係香港
連自己屋企都放棄
仲有冇底線

如果真係有個option B

我真係想睇下一百萬後生仔一次過走撚哂

d 廢老幾層樓搵鬼租

台灣是最大機會

無用講真，中國唔係淨係入緊香港
全世界都幫共奶緊袋底

呢個真，想知點先唔比中共追擊

其實我諗唔通
金融中心係建基於法制上
同埋咩？

香港最有價值既，係香港人
只要有香港人，就算攬炒左舊香港，我哋都有能力建一個新香港

中共唔會識得管好香港，佢就算得到塊地，最後只會令舊香港變成另一個深圳

講真香港爭取真民主都咁多年都係失敗，其實都係因為大多人都唔關心，或者無空閑去關心，面對住中共國要爭取都係難

太古城500億係炒出來,論住邊值500億.

高雄發大財

真真正正 有齊價值既港可能得1/3
貴精不貴多

唔係下下都要7m 人先叫正常

有地方可以諗下

係就快
我願意由零開始 創造另一個世界神話

澳洲開荒有無得deal

光時
老實講正當做生意政府可以點阻?
政府有稅收架

Darwin

如果佢老闆誠哥肯起個新香港，但移民過去既人要幫佢打死一世工
屌唔屌？

如果香港 200萬人移民哂去台灣，台灣會成為亞洲強國

其實光時既system係咪買禮物卡做credit咁？

一開始要抵d諗，幫歐美做廉價勞工，複製中國工廠，之後再諗，可能幾線發展，其實唔易

認真回答，加拿大東岸小島省份，Prince Edward Island。果度仲有可能俾移民唔到一線城市嘅香港手足用比較低廉方式去北美。呢度唔解釋得太多，唔係賣廣告，自己上網或搵移民顧問問下

8000萬咋
阿拉斯加購地案咩

集體移民啊，再集資啊

吊, 成個北海道得5百幾萬人, 新西蘭吾到5百萬人添

越南有無合作空間

誠哥由以前吸血鬼，變到依家係香港人希望咁 哈哈

搵美國

一定要同盟地方隔離

移去台灣但咪又係要面對中共，中共搞完香港會搞台灣啦，要為下一代諗諗

海洋4省, 有諗過成班手足過去nova scotia開荒 加拿大仲有好多開荒program

唔得啦，太近

仲信美國，不如去自殺

身土不二

Prince Edward

以前中共都解放逼到咁多人走落黎香港定居，97後再逼到香港人走去第二度定居其實係好合理同可以預期的

用核彈炸埋查布羅先啦

澳洲北大把地

冇用架，中共會搞哂全球

香港先係我地既迦南

突然覺得呢個係唯一出路
單憑香港真係冇可能撼動共產黨政權
除非大陸人醒覺 但亦唔可以肯定下一個政權唔會搞鳩香港

宜家支共就係想用經濟滲透後間接影響政治
如果美國決定玩返孤立主義既話，日本遲早政治投共
華爾街同矽谷之間既對立內耗weaken得美國好緊要

有軍火 就有得諗點拎返香港
冇軍火 就諗定集體移民先啦

靠收 放送受信料 發達

咁多藍絲，廢佬，親中團體同港豬，真香港人其實有幾多成都未知

越行越前，覺得佢係堅嬲

笑撚死
啱啦啲坡仔咁鍾意奶共
中共快撚啲收返佢啦

夾錢買個島

我而家話比10萬我比起間屋比你，200萬人夠錢起4個太古城收租tim la

係，最好既解決方法，可學習猶太人

大陸中產、有錢佬超撐共產黨，覺得共產黨令佢富起來，都唔想亂，令佢地有機會窮返

農地都咁平，建屋地應該仲平。
要快建好新香港，應該先住貨櫃屋先，再慢慢建設。

香港人係有可能有出路離開
但需要已經有外國國籍嘅手足回流返去
海外戰線已經努力緊幫手
英國美國之外
澳洲加拿大都有手足
同埋主流嘅外國人幫緊推政府開放俾香港人過去

所以求求連登仔唔好再屌回流外國嘅手足
可以走嘅要盡快返去
海外戰線要人幫手推政府做嘢
海外建造嘅唔係一個香港
係幾個國家都可以出現新香港

連真正要外地勢力支持
香港得美國販民真係差d....

香港人智力應該可以科研搞軍事

正如美國nasa 都係搵nazi

好老實講

仲based on 背靠的國家 經濟實力
所以就算去到台灣...再造金融中心其實都無乜優勢...台灣d 企業............

可惜香港人近廿年咩產業都自我淘空晒
暫時諗到係 醫療？設計？仲裁？......

宜家個敵人係有14億人民嘅野盲人。點打，仲難打過當年 日本皇軍，納粹德國

就高雄啦
清撚走個多9餘

猶太人係敵人隔離建國都得，香港人點解唔得

呢個網站有講有啲咩冇人島可以買
加拿大其實有好多地方冇人住可以發展
問題係首先要移民到去加拿大

支持，但要建立大台去台灣傾計。連登小朋友，反大台

台灣得

即係好似李光耀咁姐
揀個lesser evil

同意

我個日講買島復國

比手足屌到反晒皮

佢地話自己香港自己救

加上真港人 生育率 極差

環境影響
新移民影響

港人唔應該放棄生存機制
良禽擇木而棲

中間派生存空間係0
佢一早睇透

最重要係我哋有同一個價值觀，同一個理念
可以建立一個心目中理想既香港
就好似當年美國建國一樣

唯一唔捨得既係，香港既山水真係好靚，係全世界獨有的

六四嗰年倪匡就係咁建議

連登小朋友多，要建立大台去台灣傾

買地移民建新香港要好長時間
我反而諗緊黃色經濟圈係咪應該整個基金打本/借錢俾有需要嘅手足做生意
剩係光時一間請唔到咁多人，可以百花齊放嘅話先可以打擊紅藍紫嘅經濟

你有辦法一步到位？
而家去英美澳加全部難過登天
有得俾你有個位做踏腳石
過撚咗去先啦！
唔通你期待乜都起好曬嘅新香港再叫你過去咩

把握機會自己新香港自己起

屌成個香港都係炒出黎架啦
真係有一萬億填海咩

前線keep住攬炒， 後面有人同佢起家園
咁佢做士兵抗共都有價值
到投資計劃出咗， 再搬美金過去

只係無大台， 200 萬人就算肯一人捐一萬
但邊個保證渣錢果個唔會夾帶私逃？

呢排有首流行曲就係講呢樣野
叫 波雅斯

希臘個啲島 香港人夠買有找

只要有第一筆錢，有聲勢

好多地產商情願捐錢叫手足走，唔好搞亂

可能藍絲都捐

其實佢一路都係咁既取向
從來冇變
只係佢以前冇講得咁明

建立黃絲電子支付系統，可以搞死港元，人民幣國際化

但新加坡好奶共成撚日想香港死

其實外國係貪香港本身夠中立同痴住大陸塊肥豬肉先會係咁意幫下大家

諸神的黃昏

你咁多人去人地度點會俾你，同埋唔係一下就做到，分分鐘要十幾二十年

做得太大會唔會被人攻擊話你做大台

你諗下文化，飲食習慣，氣溫咩都唔同。都係台灣好

香港痴住支那 就永遠同支那有關係
就算keep住一國兩制 佢都係會慢慢蠶食你既文化

可以一齊走 未嘗唔係一件好事
我寧願日日耕田都好過生活繁榮 但勞碌一生冇保障

我係深黃

但香港主權真係中國的

一國兩制去到2047，你今次點救都係換27年左右。

買島係件好事。

呢類Contingency plan一早要諗，以後開槍case只會愈來愈多，共匪心態本身就係諗剩係要香港塊地，對人命唔會計較架啦，香港人起碼都要個諗計令自己春袋唔好俾班仆街揸住先

plan b 姐,兩手準備好先可以更搏

佢痴Q左線

不過今時今日國界嘅觀念強左，其他國家唔會咁輕易借出土地比我地呢班外國人

但台灣會擔心有大陸人滲透，人多有藍絲，唔可以只諗自己仲要諗埋對家先得。

中共撐到去2047先至算

一定要有大台，建立海外政府。支援出走義士

跟番氣候
支援距離
天災相似度
價值觀

台灣 就搬完去分分鐘未定又打過

去到呢步真係要大台，要人帶領，唔係會冇效率

搞港獨其實都係想脫離中共，如果可以搬去另一個地方建造新香港，可能比喺香港搞港獨容易

台灣唔洗啦，150 萬HKD

大家眾籌，輪樓借黎用就得。流水作業，加聚前線絲。好快走到100萬人

新加坡唔奶共
佢好明白靠共產冇好下場

佢高壓管治唔等於共產

咪就係

樓上成班串鳩台灣二次回歸都on99 訓左幾年無睇新聞？

歐洲英國澳妞加 全部都有小粉紅橫行
英國d 大學奶蝗虫學生奶到鼠鼠聲

最緊要係
你過得去，就要有決心同當地人同周共濟，全力抗共
嘩屌你老母諗住去世外桃源，共產黨唔會殺到埋黎，開開心心伊甸園呀？

仲未知香港呢幾十年點解沉淪呀？

民主唔單止係自己fight for
仲要係自己親手去捍衛！

否則再民主的國家都會有被極權入侵的一日

例如穆罕默德．尤努斯憑microfinance獲得諾貝爾和平獎。佢喺孟加拉借出小額貸款畀當地人做小生意，成功幫助好多人脫貧。

參考番佢呢個例子ja

我會，支持啊。但我無能力去台灣談判，要搵大台

我成日覺得，香港人太喜歡爭第一
有時候，我去一d二、三線國家旅行，就算佢哋唔算有錢，國家無乜國際地位，但人民仍然可以生活得好安穩

除左天琦，我諗唔到其他人可以做依個角色

佢早幾年都已經係咁
只係冇明言
佢扮中立諗住喺建制入面做嘢
佢屋企既背景的確有利做呢個角色
如果佢入泛民最後只會多一個張柄良之流

台灣教育同風氣麻麻
我認為歐美好

唔要大台 係怕俾人被代表去同你對手談判

依家個情況似係大家buildup 間公司

be water 唔係一世冇大台 係要識替換戰術

港獨，講真，得好少人認同

所以無論時代革命點勁，效果只到2047

2047後，共產黨係唔會理你

中共攞住主權，好難搞

有無人做緊呢方面

我指台灣

起碼有槍，唔洗比人㩒住黎砌

大灣輝醒覺了 始終都係香港仔

黃絲經濟圈遇騙子--串燒X

唔好比呢個idea沉

天琦可能未能班。天琦個角色係啟蒙人物。但佢絕對唔係領袖

新香港培訓軍隊都易d

人血饅頭真係要傾傾，
你要引人出資避唔到

可以光復緊係呢個post所有人既期望啦, 但你都要審度形勢架嘛，如果你真係好想一件事成功你會創造任何可能機會，不論時間，去達成佢。老老豆豆，touch wood 講句，今次未必贏到，我地第一次雨革係思潮覺醒，今次反送中之戰係武力覺醒，但係有冇發現思想開放程度追唔到武力升級，如果6月有而家武力程度我地先有機會贏，好可惜我地人手折損緊。我覺得如果有第三次革命，武力同思潮成熟就最有機滅共。但就如你所言，今次之後中共唔會留我地活路，所以我地一定以留一部分戰力係外地以免真黃被滅族，離開香港唔等於放棄香港，用新香港打真香港未嘗不可。
另外建新香港有以下好處可作參考
1. 唔洗益而家D on9 藍絲
2. 而家主流係反抗中共壓迫未係港獨，老老豆豆就算今次成功未必一勞永逸
3. 班仆街藍絲係離心既，比佢地係重光既香港永遠有機會造反，唔想手足被逼做番極權
4. 香港土質水質遭化武完全污染，未來未必適合住人
5. 好多年輕係前線遭毒害，愈早走愈可以保留多D年輕人，冇佢地我地今次一輸冇第三次革命機會

如果有國家願意比返香港咁大既地出黎其實有得諗，每年交返一定比例收益當保護費都ok

香港真係冇政治人材。。

佢背後李嘉城...
你唔係覺得係佢自己idea Ma

搵個地方比香港人移民
大家去圍個小香港
誠哥負責起樓我地買黎住

但起得個新香港

中共一定杯葛到你仆街

仲諗住可以番香港？同香港做貿易， etc...?

沈生就話起新香港對中共都有好處，
但事實中共係撚咁開明咩，
佢地實驚心新疆西藏 又學埋一份...

唔好呀D藍絲會比新移民搶晒資源ga

但佢係個個都服，唔會俾人話出黎拎光環、食人血饅頭

無架，如果可以我想沈旭輝做香港大台，去台灣傾

其實好合理
真係work其實

去台灣唔洗搞大台

150萬一位，住一年⋯⋯
612 個8000萬夠一年去50個，再聚50個前線絲。
加埋第二年又去50個

每年一百個就去左台灣。

加一佢不嬲都係咁，香港有次主權都係佢講起先

我男神

Agree

同diversity?
好多香港人好有外國人脈同Multi lingual, 對商業應該都重要？

講緊build up 一個新島喎

重掛住供樓

係要有國際關係connection 的人......即係沈生

or 加埋 gphone, 周庭...有日本ff 下就更好...

今日希臘先接見完維尼

宜家係要去別國傾香港人立國問題啊。天琦可以係副手，但主手可能係要沈旭輝

睇落有點兒似猶太復國主義,
用以色列模式獨立建國
並唔係話移民咁簡單,有可能搞到就真係變美國旗下香港

咁你要走唔通叫人送埋居留權送埋樓比你

要人在野生活？我不如去台灣

台灣人點會想俾你地香港人溝淡自己?

香港人有貢獻既

中囯死去租到夠
中囯人死返中囯
還我香港！

學者之中佢算係對香港前景最樂觀

你參選行政長官囉

都係要靠美國

我願意做開荒牛

要派大台去傾下，或協助香港 填海建國

如果光時可以加黃鋪做加盟店, 好似HKTVMALL 咁

又去返共產國家

但你啱，越南係同中國不和. 但小心排華晒殺錯香港人

照共慘黨方法得唔得

先去當地定居歸化（情形有d 出入）
同當地政府傾搞同鄉會etc
發展經濟圈後援會

我地唔係要入侵當地文化
甚至回饋當地居民

直接買地就要大型團隊去sale
&有資金support....

香港人夾錢，唔係講笑的

港口租咗99年

當時方案姐，而家已經唔work

年齡限制 出生地限制 消極性審查

有例外要入既就政治審查

有冇人想搞間老美雜貨，假如美國通過左法案，香港係味應該大手入美國貨

整埋個reward program (香港人最buy呢啲)
另外最開多個delivery service (foodpanda) 俾啲要面嘅小朋友唔會覺得自己白白受人恩慰 同埋失業或者坐怨獄嘅巴絲可以支持生計

你讓畀誠仔起，你估佢賺唔賺盡呢

眾籌買島建國啦

直接同台灣傾，協助香港人在台灣近海 填土建國

咁要有個超有組織力既大台喎

佢係叫移左民唔好諗住走左就算
好似猶太人咁永遠記得自己係猶太人咁先有希望有一日以色列復國

可唔可以申請臨時禁制令禁止警察使用成分不明嘅催淚彈？

沈旭輝其實係有能力做大台

我非常認同！ 引用一句： 試問嶺南應不好。卻道。此心安處是吾鄉。
有真香港人既地方就係香港，唔駛執著係某一個地方既

我唔喜歡台灣
台灣人、大陸人同香港人，三地人既處理方法其實好唔同

技術上一定係可行
就係強國啲玻璃心最煩
中共驚大陸人有樣學嘢，一定阻撓

cls 黃絲銀行

比起黃色經濟更長遠 如果真係成功左就一勞永逸 遠離中共

其實唔係話要即刻/ 短時間內做，但依家係埋下呢個思想嘅種子，日後如果有人做都易成功啲。
當下應該先處理急切嘅問題先

要建立大台，先可能做到

俾誠哥迫死//俾共產黨迫死
好似俾誠哥迫死開心d

騙咗香港人35年
由1984年中英聯合聲明開始

1千萬美金可以買到一個加拿大5200acres 嘅島 （Batchawana island)。個島係美國同加拿大邊境附近。面積適合起新香港

搵人整個香港人基金出嚟買咗個島先
之後再同加拿大政府傾居留權問題
佢哋有咁多左膠或者可以比香港人用難民身份去

外國睇咩國家
低成本低地價完全另一回事吧

土地問題都可能解決埋，做小國反而仲幸福

咁正？但係我買唔租得唔得

誠哥就快死，佢個仔係冇大性過大部份人

但其實只要一日仲有香港人喺到
文化同情懷都會喺到

所有男仔都要強制當兵

要搵台灣傾，填海建國問題

Agree，其實就算今次贏，坦白講好多人應該都好擔心2047，反而我覺得呢個做法比移民更好

港猪肯做開荒牛

建立個大台，海外流亡政府

所以要依賴台灣，搵搵佢傾

推，黃色經濟圈係現階段好重要，真係要持續搞落去

I mean Prince Edward this name...
諗起太子站

點解唔做公營屋等大家都可以住
做私人樓益資本家托呀

好老實，我地成個背隻痴撚住蝗蟲國， 自己政府又係佢地既人， 長遠係好撚難攪... 贏都可能只係一時...

App，建立電子支付系統，去港元化

「一切都是一場夢，兩制是一場騙局。」

以前覺得無
但經過今次反送中，我反而覺得香港有好多政治人材
只不過個d人材，唔願意為特區政府打工， 尤其係而家咁崎型既政治生態環境

所以要搵埋台灣幫手

你新加坡係好多藍絲. 唔係華記唔會去新加坡。

新加坡係反共，但奶中國

共產唔係問題

係中國人根性有問題

推左先，事實係你無武裝無得打，就算有，都會流好多血，佢依條路係滿足晒黃藍絲，同時流最少血。
不過問題係中共點會同一時間放走班精英，睇數據就知黃絲學識普遍地高，藍絲廢老為主無咩生產力，97前李光耀都想咁樣攪死香港。

yup

有樣野又係有問題

入黎呢個圈子應該要審批

150個應該係惡夢

運動人材同管治差好遠，老毛搞革命神級，但管國家有眼睇

香港要立國，大台去台灣傾係最好
。但大台要係沈旭輝這類人物

天琦搞街頭運動就ok, 管國家就會搞死人

咩國家咁低要求你肯去送埋公屋比你住?
除左第三世界國家肯吸人仲有咩地方肯益你

我選擇生存，政府起政府收租，消滅炒樓呢個毒瘤

新香港有班垃圾藍絲都冇用

澳洲都大把地

所以佢話歐洲個邊，俾bno holder入
雖然都有間諜，但少好多啦

要肯建立大台去傾

好呀

藍絲會去咩

sorry sorry，我完全get錯曬

不過俾你咁講我又嚇一跳
會唔會係一個啟示？
831響Prince Edward地鐵站失去嘅
就響加拿大Prince Edward呢個島上攞番

突然好渴望響加拿大呢個同名嘅地方立一座碑紀念犧牲咗嘅手足

香港人，響邊度失去
就響邊度重新企起身好嗎？

或者應該主動pm問暉哥 第一步要做d 乜籌備

地方唔洗多，香港人而家都係住棺材

Lm

藍絲你 質一質佢價值觀 問少少歷史問題都收佢皮

要好多人力物力，有好長時間，仲要有外國支持。。。

真係搵人問先得架

我住過prince edward island

其實我之前都討論過. 但我人微言輕，其實件事係work. 只要大陸齊心。唔洗買島，買島都無用因為之後會有主權爭議。

叫英國借個島俾我地，最實際，係人道立場，佢地有責任幫手。

嗰到點？

垃撚圾
有事唔係諗反抗而係走佬

建立大台

相比Winnipeg應該無咁大風雪咁凍？
島細，比較悶，但亦因為乜都無
如果有多d香港人去開茶餐廳酒樓
應該有足夠潛力打造一個新香港
對嗎？

我可以陪手足們一齊去，大家不妨考慮下各位的角色做到什麼？我精於做教育或小孩行業

其實啱，就算我地今日贏左，如果2047都未支爆，我真係唔知香港會變成點，有個plan b 都唔係壞事

香港最重要係香港人

傻撚咗？去到外國仲要同你中国一國兩制？
我獨立/跟外國唔好？

唔係垃唔垃圾問題，重點係有香港人既地方就係香港

97 前都有咁嘅 plan 但都不了了之

民以食為天
要有香港feel
一定要有港式茶餐廳，酒樓，粥面炒飯，魚蛋腸粉
做廚師有經驗嘅係新香港必備人選

主權爭議的確係大問題，要自組政府都唔係易事，如果只係在普通法國家租地，自組經濟體，會否容易點

如果買/租到地做新香港，同國際聯結，對抗中共就多個籌碼

台灣是可能方向

班廚房佬會唔會跟你去 咁多藍

感覺似早十幾年嘅歐洲，大部分白人，都幾靚，不過我覺得悶

Neo HongKong新香港

都有班黃既

好似那夜凌晨咁

台灣比較難，共匪滲透不下香港
蘇格蘭仲有好多荒地
加拿大溫哥華對開嘅 Vancouver island 差唔多台灣咁大，人口頂多幾百萬，仲有好多地方可以建立新香港

我哋要變成猶太人，準備一日返香港復國

外資就係唔信支支，所以至有生存空間
兼且，個世界一哥應該唔會係大陸囉

冇人想放棄呢到，但你選擇繼續留係到比人滅族定搵新地方繼續keep住香港人血統？

審批一定要，例如年紀唔能夠太大，唔可以有大陸人配偶，唔批雙非子女，無特定案底之類

之後邊個有得去就要check政治取向，必須交出由雨傘到今年既facebook同whatsapp account紀錄，睇下佢黃定藍

講緊地方幾靚？好多靚白人唔會悶下話

我可以稱佢為手足

我覺得咁大件事，首先要做一個民調，睇下大家手足接唔接受到呢個Plan B先。
始終大家心理關口係，plan B就係放棄舊香港、放棄左手足。
但如果民調顯示黃色香港人係接受到，先可以有目標地組織一班人去搞基金、同外國協商、覓地。

我個人係支持要有呢個plan B
1. 如果中共唔收手，真係鎮壓到我地輸左，所有香港人都一定會勁灰，因為大家之後都要活係呢個暴政到。
2. 過到今次，未必過到2047
3. 真正脫離中共、同藍絲廢老

或者好多人話咁樣係放棄左舊香港。
但要記住呢個地方叫香港唔係由土地組成，而係一班有集體回憶嘅香港人組成。
就好似雷神咁。

所以，可以先訪問大家接唔接到。如果大多數人贊成就可以組一班人計劃plan B。

我就死左一次
有專業姑里技能

有冇手足要搵開荒姑里

好似係8月嗰陣有人開過買島post
個計劃仲好周詳下

舉腳讚成！去邊都得，只要有自由民主，香港人去到邊都唔會肚死！！

走得到先講
香港人 自救

係，check埋email同background，要係黃絲而且人格正常

我都想知，夾得錢黎差唔多

雖然唔想認
但的確香港發展有一部分係因為大陸
搬去另一個地方未必可以成為2.0

我都願意做開荒牛

咁佢係有料嘅

我愛沈教授
呢期佢差唔多一日一post

新加坡唔奶共？笑死人咩

中大民調依家好似開放俾人抛問題入去，佢地會抽最多人有興趣既題目做民調

我覺得呢個係好事， 世界各地建立香港文化協會，確立香港國民身份同文化認同。

猶太人當年都係海外 流亡多年最後先番到 以色列.... 希望香港人唔洗受咁多苦.....

開荒者

以前大陸咩都唔係嘅時候，我哋咪一樣生存到做到國際城市。點解而家一定要做大陸生意？

自動送中

佢自從21.7 之後就完全轉風格

半條高鐵屌

可以搵返share出黎？

個地方幾靚

依家都轉東南亞啦
中國呢d 算柒數啦

美英經香港搵左大佬咁多年錢
放過香港人啦

做雞都會攰架

藍絲係投機者
邊到有著數佢地就會想去
到新香港發展得好過舊香港
佢地就會想去

咁多黃店，龍門冰室開間分店貼曬撐港海報都好好啦

良心發現？

佢真係有先見之明

我唔係講而家上前線既後生仔係政治人材

好似去咗美國聽政會游說立人權法既中國人權執行主任 Sharon Hom，聽左佢既講話，先發現原來有咁厲害既香港人

佢屋企係紅底到卜街。
佢話放棄香港果排係想去新加坡發展。
佢奶共果排係屋企失咗勢想痴返共。
佢依家落戶葡萄牙藉咪可以做返正常學者講返公道話。
成個人都係牆邊草黎。

新舊香港互補有冇得諗

屌 去到住板間房夠啦。只要唔係黨既控制下

巴打你會錯意
我正正就係講最輝煌嘅8/90年代
因為大陸改革開放，先有咁機會由工業變第三產業
當然我唔係話「全靠」大陸，我亦都唔想認，但的確係創造大量機會

相反，宜家只做大陸生意就真係短視，只想唔用腦搵錢

佢個friend柳爺，被人打穿頭，佢第一個定性為恐怖襲擊，之後再出一篇文，話自己放棄做中間派就徹底改變咗

咪有方周計劃囉 乜大家未聽過？

絕對有
但given 「舊」香港會同你互補，如果咁好，就唔使搞新啦

沈博士講野咁大膽 ga 咩

前題係台灣已成為美國屬地先

你果d咩手足來

所以721真係香港人嘅轉捩點

佢叫有啲知名度，用得過，唔好浪費

其實英國果邊都開左個頭，可以果啲議員傾傾，不過依家英國都奶奶地共

台灣係唔會理你嫁

香港好多精英，只不過普通人接觸唔到，無乜幾多個沈旭暉會成日出post

今年八月嘅圖

有利用價值就用。

好重要 希望好多人被教育到明白固中既道理

背後係去中心化，減低對政府、大財團的依賴，社會唔再top-down咁控制。一班目標一致的朋友，互相支持去打這場持久戰。

咁咩人先會理？澳洲人會理嗎？

應該係好後生個堆

佢地主要概念係「香港屬於我地，點解要放棄」

我認同，但只係2047 前。 過咗2047 共產黨真係佢話晒事。

其實我覺得越南唔錯
但要等佢政治開放左先

再靚都唔及香港靚

定期審視香港當下情況 手上有幾多plan 係可行

唔係一尾死固固

721佢定性做恐怖襲擊，之後好多外媒跟佢，以前嘅事唔得閒同佢計， 對準目標先

起碼佢歸左隊，去返香港人呢邊

你search方舟就會見到相關post

香港靚係因為上幾代人付出咗
最初香港只係漁村時候都無而家規模
香港人，自己動手起新香港啦

宜家唔係去旅行啊，係建國，要可能性優先，台灣是比較大機會

今日佢都有出post屌黑警

【官方公告】依家喺美國華盛頓，睇到香港11.11，徹夜難眠。轉頭約咗Johns Hopkins 孔Sir孔誥烽教授聚舊，如果有朋友今晚夜瞓，我哋可能會做一個10分鐘Facebook Live，簡單分享一下11.11 之後既香港形勢、美國條法案最新update，時差關係唔好意思，大概喺香港世界凌晨2點左右。有緣就見，大家小心保重。

佢原來去左美國

總之搵幾個權威人士整個香港人主權基金
有興趣嘅人大家俾返幾萬蚊落去
當我地有幾百億嘅時候
就有能力去第啲地方收地投資建國

而家最少要行出第一步先啦
大家分工合作
有人做基金之後買地聯繫國外
有人係前線抗爭
有人負責做文宣工作搞黃色生活圈等

而家我哋要全方位抗爭

我諗緊點繁殖下代

唔屌黑警唔係人黎

咁不如去加拿大🇨🇦

今年4月先拍片叫年青人上大灣區尋找機遇，依家又係度講黃色經濟圈有得做，買定離手啦沈博士。

有外國居住權 外國國籍
可以更無底線抗爭

有人提議過開間 "香港公司"
我唔點識br 野

制度參考既野 留番俾搞手同我地d 小薯解釋

你要做呢一切，必須先有咁嘅人數響當地做人地國家公民，否則只打算以外資硬買，當地人民一定反對

民主國家係一人一票，唔係只靠錢多就贏
早20年李嘉誠響加拿大搞好多地產之後
班大陸人都學識咗
而家，香港人要學習一下啦

其實好認同，我地有人才有財力，只要搵一個百廢待興嘅城市，同當地政府deal到，唔係無可能，當然中共肯撚定會施壓

有好多人話佢牆頭草，其實我覺得佢個定為幾好，不過要忍辱負重，太平盛世做淺藍淺黃，有大事嘅時候就做到敲警鐘嘅角色，你望下班pk，好似689咁，個個都屌過，不過無乜邊個夠膽屌沈旭暉

買希臘啲島，佢地都話肯賣

呢樣真

面積幾大？可唔可以攞國籍？

其實我對香港黎個地理上既土地無情意結，香港價值來自香港人，搬去第二個地方，只要係香港人，就係香港。所以我認為救香港，並唔係就塊地，而係救香港人

1989, 倪匡

同意，值得在意嘅係香港人同文化

pish

順便請美軍進駐

可惜好多人之後繼續炒股炒樓，共產黨？wfc

就喺尖閣諸島建立新香港。

戰略性撒退，而家比人㩒住黎打都無反擊能力

一早係咁啦快d走

將來有機會就反黎，同猶太人一樣

可以。
咁可以一步一步黎。
咁我先搵一班朋友整問題，再交比中大，如果抽中就希望大家幫手做文宣廣傳叫人答。再睇result。

我覺得呢個plan講左咁多年都無做，最主要係計劃太巨型，如果無共識，係做唔到落去。因為唔會有人想plan一件咁大件事，而係無人撐。

如果係真離地嘅洗鬼拉埋香港人，佢一個人移民都得啦

其中一個原因係佢老母係前大公報做，藍到黑，由細到大佢老母都限制哂佢嘅言論，直到最近頂唔順，唔理佢老母反對變黃絲，好似連佢老母都屈服變返綠，佢面書有講。

依個真，加油巴打！

加油

除非對別國都有著數

要諗下計幫到人哋經濟之餘又唔好搞到人哋嘅文化、價值觀等

有件事好重要
請唔好再屌離開香港回流外國嘅手足
有無背棄香港唔係走同無走黎決定
而係佢走咗之後為香港響外面做咗乜

有能力走嘅手足，你地已經有國籍身份
你返黎香港呢段日子都賺唔少
假若返去有機會開公司餐廳之類
求你幫手請番香港手足過去打工
因為移民攻略第一條
當地嘅老細肯俾visa過去打工
香港人要幫香港人最好方法係僱用手足
累積當地港人先有機會增強海外戰線力量

齊心，香港人無論響邊度都可以自救

但本 passport 又係英國

出入英國亦唔駛過關

同埋國防等都係英國負責

3個原因
因為留得青山在哪怕無柴燒
集中一個地方只係俾人撳住打

因為玩咗十八區開花之後
升級做全球十八國開花周圍都要有香港人

因為玩咗勇武式圍魏救趙
最終要升級做多國圍共救港

Darwin 喺北部喎
Perth 先係西部冇時差

國藉可以拎希臘，反而叫自己做香港殖，就唔知得唔得

裡應外合先可以成功

我都認為係，但要買島😂

租咗個港口俾支那啫
不過99年

唔係買左希臘黃金簽證咩

好多大陸人而家專門開公司響外國
再用呢d公司請番大陸人

只要你有足夠證明你公司需要嘅人當地無或少果種人才，咁你就可以申請海外專才

例如，加拿大好多小城市缺識廣東話嘅house helper, 照顧兒童長者，又或者係需要廚房佬去煮正宗香港美食

有外國國籍嘅手足大可以用呢d理由聘請香港手足過去

澳洲佬：租約已經係歷史，無約束力了，收返啦~

坡狗獨裁+世界仔，食中美兩家茶禮姐，
如果要佢局跟一邊，一定跟老美。
唉，曾幾何時，香港何嘗唔係收十幾家茶禮

先買個島,
起機場,
起碼頭,
吸引遊客,搞旅遊業
起小香港, 發展餐飲酒店業
成立離岸金融中心, 建立普通法仲裁中心
建立新香港光復科技大學
搞創意設計中心, 吸引外國人加入
科技港, 招攬外資遷入
建香港電影城,
搞軍事訓練學校
建立軍事科技中心
成立新香港證券交易所

再進一步講
而家讀緊書嘅手足
你地唔好絕望覺得一定無得走
你而家讀乜，直接影響你以後有無得走
每個國家都有專才嘅需求
唔係每一科都要求你大學畢業攞滿分
更重要係你有無當地所需要嘅經驗
同埋你嘅英文能力！
呢個就係點解香港搞母語教學
大陸就反而就狂谷英文
政府令而家嘅學生怕咗英文
你就少咗出去外面嘅其中一個關鍵技能

台灣國際線堅輸哂，唔好諗住仲會有金融中心地位⋯⋯
但文化、氣候同香港差唔多，去到要有心理準備做個快樂小窮撚

點解唔直接叫沈生攪？
佢提得出來自然諗過度過有腹案。

係就係配套幾好

屌你一諗到d 福建佬就想嘔。
唔係偷渡係經濟統治

白兵講過玩hacker 都搞鳩死台灣
hacker 大國真係唔係講笑

美國台灣英國話可以比島仔
基建要預每個人10萬

台灣或者加拿大⋯⋯

呢啲國家幾時有講過畀島我哋
有冇source？

無得驚太多，起碼算係主權國家，有真選舉。
講滲透，英美澳紐加都有大量支殖

9up

當年個個都覺得佢異想天開

真心
可以向澳洲馬來西亞買
個位置越近新加坡越好

老實講唔好話乜買地啦
要攪搵個無人島由零開始啦

掉轉諗，你係香港人都唔鍾意咁多支那人嚟買樓
成日話支那人財大氣粗用錢撻人，自己又用番同一招
話明買，原本國家實有人反對
主權問題先最麻煩

當年蔣介石比共產黨打到陷家搬去台灣做流亡政府，我覺得陷家搬呢條路係可行

仲有中共一直都想香港要留地不留人，依家就成全你，攞晒啲野走，留返塊爛地比你bye9bye

97移民撚只係當外國係condom, 坐完移民監會返香港做藍絲

買島要講開採資源bo
你id 點搞 國際認證

買地 係雙方接洽 唔係我地有錢大撚哂
仲可以由easy mode 開始 有水電先

Avengers

2:8比例啦
移得民都係新共多

班坡佬串我地串得咁開心

大陸就係想要地唔要人
你仲去佩合人
香港係福地，建立左178年，你係邊到揾到一個同香港一樣既地方

錯
香港係福地，由英國當初揀中香港就知香港呢幅地好架勢

博士最近食左咩野藥? 咁勇嘅?

//別像上一代消極地到溫哥華成為唐人街廢老。//

呢句感觸好大

香港交通方便 所以海上貿易做得好
除左呢d靠地理位置嘅行業唔通無其他選擇？

呢個真心，前線我諗大部分人都buy天琦

1989 倪匡 王霑 真係呢。

究竟王霑呢廿幾年搞乜可以咁大分野

你一定要同其他國家買地或者買島
而家地球上基本上已經冇非國家擁有嘅荒島

你可以睇下佢facebook近幾個月搞D活動

下次佢打電話call埋你好唔好

王霑死左好耐啦喎

只想攞著數唔想幫手建立
同d蝗一撚樣 支那啱你啦台灣都唔洗去

一定要係win win 人地先肯受你，無利益點解要幫你

王霑後期唔係藍到黑咩
1989 講d 野 同呢個post 差唔鳩多

學佢話齋，咁不如仿照外國嘅文化協會，搞返個香港文化協會，教吓廣東話同埋推廣吓香港文化。如果要建新香港，佢就可以如期發揮作用。如果成功光復香港，咁就當促進吓香港同其他國家嘅文化交流。

係咩唔知添

即係變返以前香港咁

真正光復香港

懇請大家花5分鐘睇下

[沙盤推演] 中共嘅理想劇本

父母經單程證黎香港，佢地經過呢5個月，成為徹底嘅深黃，唔通要rule out 佢地？？？

買左島先講啦

思想審查比血統審查重要

不過英國公民可以去住，但係工作要work permit。個島得八萬幾人，個國會未必俾大多香港人去。

大家可以傾個 審批系統出黎

我都係 雙非後代

但果陣既移民係會有歸化融入圈子既行為

Plan B 唔係放棄香港。孫中山去咗美國唔係放棄香港，胡志明去咗香港唔係放棄越南，猶太人人都無放棄過做猶太人。

離開是為了回來. 要保留文化同經濟能力，等待黎明

其實當年倫敦政府係想要舟山群島 香港個陣俾倫敦覺得係爛地一塊
反而係前線軍官同埋部份商人睇到香港個位置好 有潛力發展 然後再先斬後奏駐埋軍先夾到倫敦要左香港 香港本身係一塊璞玉 都係要經英國呢位巧匠打磨先至變成價值連城既寶玉 但支共無文化無能力無眼界 就算俾佢拎到舊原石都唔會識打磨 更加唔好話保養舊寶玉 佢只會整到舊玉暗淡無光

唔關開戰事
出走唔通派軍隊追打？

我願意

總之可以快D走 就得啦

啱

中共不知幾撚想香港人走
換佢地d支那種同藍絲入來
公道講句，而家香港其實藍絲同支那移民都有份
你冇得逼佢地接受光復
有心光復既真香港人，一招金蟬脫殼，一齊走，其實幾理想
香港唔係一塊地，係一班人，唔洗拘泥於塊地

我屌，唔好啦

放低包袱
香港唔係一塊地，係一班人
最緊要齊上齊落
要走既，就一齊走，再一齊重建

由李嘉誠做新香港首長，及背後經濟支撐者，以佢身家比中國更多，因中國只係數字上富有，實際經濟非常疲弱 !

攬炒完咪走
唔通留係度等死

原本有直布羅陀

發咗三十年嘅夢

個個都係度等人地搞，香港人就係咁輸左22年時間

生於香港，長於香港
真係唔希望離開

香港最寶貴係人材

搞得成既我會肯投資

早於6月已有此想法。真心，老共係唔會放過我哋嘅。覺得建新香港比要贏此仗更容易。縱使此仗是要繼續打下去，也需為香港人（尤其是年輕人）找後路/出路。初步構思如下：

1. 跟外國買/租地。錢方面，香港人有錢，crowdfunding 或跟誠哥之類協商。如BNO 議題成事那就更理想，又不需那麼困難了。
2. 從各行業內先移100-200人做 initial start up，初級前線到高級管理人員。如有72 行，那已萬多人了。
3. 同時尋求國際支持/承認，如美帝，英國，德國，歐洲多國，亞洲多國等。
4. 建立自己的軍隊，或跟大國協商 （此項比較難，要再考慮）。但如與BNO 掛鈎更好，更容易。
5. 釆納英國的法制，即香港的制度。

對！Paul Romer, 一位2018 年諾貝爾經濟學得獎者亦有此chartered cities 方案。於今次運動，既然事實證明我們已成功地爭取到多國的關注及支持，那要實現此計劃應該不會是沒可能的。當然，它比起之前的計劃要複雜得多，但香港人真的要尋找一個長治久安的方法。與其要作無回報的犧牲，不如另覓有把握、有將來的出路。

其實英國仍有很多島可考慮。問題在於如何行第一步呢？

底特律有嗮公共設施水電煤，俾你去你偷笑啦。
make 底特律 great again

D

夜晚成班力架攞住槍叫你含

一齊開個post比壓力沈生，擺佢上枱
我自問諗唔到有其他人會比佢攪得更好。

主權基金即係有得做
要籌一筆錢唔難，612都有咁多啦

真係有得諗
鬼国共慘搞多幾年必定自爆
我哋保留財力知識，隨時成為華夏文化保存者
到時返祖國真正復興
（雖然到時污煙瘴氣，都唔知點救）

其實整個yellow coin crypto currency. 肯用肯收已經同路人

諗起高達個新香港

佢5 年前有提過，有能力嘅人移民唔係真係走，
係可以住係住一個國家，工作係第二個個家，
玩/娛樂，可以係第三個國家，真正關心嘅可以始終都香港，
就係好似而家黃色經濟圈原理，
你唔使俾香港個制度、供樓、物價，束縛住你，
咁你先可以發聲發力而唔怕好似國泰咁俾人清算

講左唔會賣，主權問題，你估人地傻。

希臘赤化好勁，一帶一路東歐第一個奶共

D示威好撚激，d希臘後生成日要出黎示威

其實我父母都係經單程證黎香港，不過佢地近幾個月批左嘅遊行差唔多一半都有去，一樣會為香港傷心，唔應該用有色眼鏡去睇有移民背景嘅人

如果有國家肯借地成立新香港
西撒哈拉，北極圈深處我都去

點解唔Rule out?
要查埋屋企底細太難喇，好難保證佢哋又白又忠誠

你捨得？

但其實我地咁樣同啲蝗有咩分別
大舉遷入人地領土，兼且將自己文化完全移植過去
加拿大人會唔會接受？

其實我覺得可以
唔一定講到明要租成個地方for香港人
你可以話係好多香港人跟人地規矩住
以人力同財力振興番成個地方
我覺得對某d偏遠人少既地方可能想同香港人合作既

大前題呢一批香港人要學好日文同人溝通
同埋會尊重當地文化，融入

香港人d錢真係可以買好多地方土地
但我地唔可以學支那人咁霸道同侵略性

我地係要同當地人共生
尊重之餘 我地都係想搵一個安樂地方保存香港後裔

咁多人去台灣當你共諜就有份 唔好講你要去台灣就一定放人入咁

香港人社區嘅概念
可能住埋係附近，以移民身份同當地人合作開公司，無咩錢嘅就做兼職工作基層工作彌補勞動人口
雖然我覺得日本都唔會敢咁做啦

對外國嚟講 風險係大 萬一香港人住落搞獨立 跟住搶埋塊地點算 所以要令佢哋信我哋先

已經好撚多大陸移民

例牌簽租約架啦
過左租約再傾囉

自己唔想要蝗喺自己屋企 個解決方案竟然係自己去外國侵蝕人地土地文化

你用香港建築嘅 cost
去計個山卡la 建築既 cost
過得去就係由零開始
用香港人嘅智慧同年青人既拍力去建立一個新香港
唔係將太古城搬過去
明唔明

乜野捨唔捨得姐？
你擁有過 D 乜野先？
宜家係講緊 200 萬人一齊過去
唔係你一個人移民

Ｌｍ

原來講咁多為左鋪排自己去搞移民生意

係荒島，要自己起屋（你有冇能力先？），起發電廠，起海水化淡廠。你覺得有幾多個傻仔會同你癲？

你都on9

買島仲同中共一國兩制

咪話under英國買個小島囉
比錢比人但要英國幫手搞

依家係邊度起都要幫手啦

問你做個大台，問英國人啦。冇大台點傾

沈博士帶頭既話，出錢出力又點話

雖然我無咩錢

300億夠唔夠
應該去加拿大 澳洲 美國買個島仔
主權仍屬該國
我地入去開

佢都醒

睇

有人眾籌支持的話
我願意做第一批拓荒者

唔係有色眼鏡
我意思係藍既人你唔應該逼佢變黃

一早有啦

認真, 有冇人做代表可以同蔡英文傾下, 畀個中南部地區小鎮畀真香港人可以過去發展

Agger
721 都唔醒既，都唔配做人啦

可以參考以上建議

而家應該解決左地方同budget問題先
有晒呢d再搵民意都唔遲
到時d人見你有計劃可行
先會思考做定唔做

G瘋，沈

我諗起機動武鬥傳G
新香港
日本人有先見之明

唔成功建國，都搞個香港村。

誠哥肯搞 我願意去做誠哥工人

海外無獅子山

沈生狀態大勇

香港優勢同地理都有關，台灣南部可以成為港口既城鎮比較好。

聽佢好多節目都係對呢場運動好悲觀
單靠香港人對住極權殘暴政府其實真係贏唔到
國際社會亦唔係真心幫忙，都係睇利益
冇利益幫你做咩，始終好多國家都想食中國呢碗飯
唔會因正義幫香港得罪中國
呢啲大致都係佢睇法

同陶傑一樣左膠底
適當時機就出嚟散水
叫人另覓香港即係叫人放棄抗爭送香港比支那

我怕死係底特律local槍下

我認同你，同樣地我身邊好多土生土長香港朋友係藍絲，咁應該點篩選好? 點防止滲透?

咁土生土長藍絲點rule out? 要諗啲實際啲嘅方法。

我同意你，大量移民係唔顧其他國家人民感受，所以我唔贊成有外國國藉，只係贊成居住權，咁香港人先會記得自己根係香港，因為呢個抗爭可能唔只一代一，係 跨代抗爭

其實好難，人在異地，少少事就會賴咗係歧視問題上，所以我比較同意香港人民一啲原來無人住嘅地區

我一直都覺得英國人好有眼光，香港真係好靚，又少天災

但無咗香港人同英國人留底嘅制度
香港只會變成另一個深圳

我哋保唔住塊地，最少要保住真香港人，同埋保住我哋嘅價值觀、制度

講到好簡單咁
發完白日夢未
發完夠鐘發真夢啦

去人地國家開個頭係容易，但長遠發展我想係一個新地方，如果唔係始終去到人地地方最後都係二等人，到你呢班香港人做大左又會排斥你

長遠計唔一定

可以全部人逐個去interview 30分鐘，睇下佢地係咪真心擁護香港核心價值同有能力係新香港作出頁獻（60歲以上的話，睇仔女有冇能力做野同養父母），要求所有人宣誓，效忠新香港。好似當初英國人為左價值、自由呢d價值建立美國咁樣

如果真係rule out 嘅話，你諗下幾多人要同自己父母、朋友、配偶、同學、親戚割裂，就算係新移民，一樣有好多人係我地前線手足，本人就認識唔少。 隻非如果接受香港教育，一樣有機會有香港人嘅價值觀，一樣會愛香港。

不過我同意滲透係問題，所以要有個折衷嘅方法，重新定義何謂真香港人，有同一種價值、真心愛香港嘅人就可以加入，而唔應該排除佢地，咁樣先可以壯大我地自己陣型。

可以全部人不論背景逐個去interview 30分鐘，問下佢地對於香港時事、8964，中港予盾、普世價值、中國崛起對世界嘅利弊等嘅睇法，睇下佢地係咪真心擁護香港核心價值同有能力係新香港工作（60歲以上的話，睇仔女有冇能力做野同養父母），要求所有人宣誓，效忠新香港。好似當初英國人為左民主、自由呢d價值建立美國咁樣。

其實唔驚有人去新香港係為左福利，因為新建立嘅國家唔會有福利。

沈大師其實以前已有類似文章

推下

完全同意

邊個負責interview? Interview 標準係咩? 點防止 賄賂?

去中心化建國

威尼斯當年都係咁樣以商業為根基建立海外殖民地

一定要有個有頭有面有錢既人lead住
如果唔係,人地彩你都傻

香港除左誠哥唔會有第二個

我地係要光復香港

唔係去揾個新香港

香港之所以咁成功
係因為香港人，而唔係香港呢片土地
我支持建立新香港

Svalbard 自己google

希臘無錢又奶共
啲人又懶

你交稅要養埋啲懶人架

我諗如果真係有新香港嘅話，一定會有一班最核心嘅人去促成呢件事，例如係會出錢嘅有錢佬（e.g.誠哥），係成件事上面最活躍嘅人，去外國遊說外國撥地嘅人，呢班人最有資格去㨂interviewer，然後呢班interviewer 去interview 所有為左自由民主希望移民去新香港嘅人 。

可以全部人不論背景逐個去interview 30分鐘，問下佢地對於香港時事、8964，中港予盾、普世價值、中國崛起對世界嘅利弊等嘅睇法，睇下佢地係咪真心擁護香港核心價值同有能力係新香港工作（60歲以上的話，睇仔女有冇能力做野同養父母），要求所有人宣誓，效忠新香港。好似當初英國人為左民主、自由呢d價值建立美國咁樣。

諗唔到點解有人會賄賂，因為新香港乜野福利都唔會有。
其實唔驚有人去新香港係為左福利，因為新建立嘅國家唔會有福利。
如果真係有賄賂，相信係為左滲透，如果到時大家發現有人唔係真心擁護香港價值嘅話，可以report佢地，由interview panel 去決定嗰個人有冇資格留係新香港

反支那啦你

我覺得可以霖......
可能到時候會係工程&IT方面幫到手

其實如果支爆左 佢都冇能力再管到香港啦
唸定後路係好事 但唔係依家唸 勝負未分

咁點解一開頭唔直接走 還掂你都係要離開架啦 你攬炒都係想支爆 支爆左香港就有自主權 咁仲使乜走

講真我都唔覺得中共過到2047 就算香港輸左
我覺得plan B唔適合依家講 場仗依家先五個月

睇左未呀

人島(萌島?曼島?馬恩島?)係個獨立國家
不過都係屬於英國王室
理論上係無人島人
果d係住人島的英國人

之前有留意

跟進

有一百幾十係手盡幫

我跟

呢個問題其實一開頭我已經有諗過,不過我覺得冇可能所以冇講過...
我細佬話要搵一個地方重新去建立好難因為好多基建嘅嘢...

係就快啲計劃啦
我唔想再見到咁多手足受苦

遠離支那好d

各位手足，尋晚去Poly營救手足都閑閑哋都幾十萬人啦！做乜簽個partition好似拉牛上樹咁，搞咗幾個禮拜都冇20萬人，嗱嗱臨入嚟簽啦！送林奠去大灣區啊！唔使俾錢架咁share就唔使比錢㗎啦。

我跟，寧願由零開始都唔想係呢個香港生存

斬掉重練，唔好俾啲垃圾藍絲躝過嚟

要有財有既人軒頭先有機會成事， 如果有人帶頭，我會全家跟住走

全球都係支那狗

推比美國睇

我意思係佢明白靠共會死
靠西方都會西
所以食兩家茶禮

會死

好似simcity咁，一個小型城市唔需要太多嘢

但係， 有咩產業可以令到你賺到外匯， 能夠入口生活必需品， 而人哋又願意接受你既貨幣呢

遊說台灣建香港城，有無得諗？

整左出黎，老共又會全力打壓...睇台灣就知

但你會唔會選台灣？

會，因為飲食文化近，語言易學，氣候似

打壓都好過日日比人打

認真的說，當兵都制，雖然我身體唔好

我都想做開荒牛

如果北方四島同俄羅斯傾到一個返嚟俾我地做開荒牛都夠，不過仲凍過北海道啫

台灣lo,割少少地出黎已經夠發展
國際就黎頂唔順中共
中華民族打住香港支棋贏硬

西西里 墨西拿人祖先為咗逃離斯巴達人入侵同奴役 只好遠走他鄉 留係本土嘅人就做咗幾百年成就斯巴達大業嘅奴隸 希洛人

長遠唔好靠台灣
依家台灣都好多人奶共 如果唔係就唔會有韓國渝
今日蔡英文賣塊地比你 下任國民黨執政可以收返你

英國係香港前宗主國，而且香港有唔少揸BNO嘅人。有責任照顧喱班人，可以要求英國將一個島變成自治區比BNO人住，之後佢地自己再審查比其他黃絲過黎。

台灣地理幾好，但佢地其實無義務幫香港。

咁都係
可惜我無bno……

行得前

而家軍政府已經越黎越痴線

vancouver

真係要，我願意走

唔洗硬食軍警權力無限大，窮d都肯

夠食夠住就得，人工少一半都無所謂，去旅行由1年2次變5年1次都無所謂

佢地話

有賊入你屋，你去買令一間屋讓原本個間屋比人？

而家人地攞槍，你咩野都無，唔走人可以點

南京條約算唔算？

如果我地搞得好
班仆街藍絲咪又係跟埋黎

眾等買島？

防止藍絲：講我不是中國人，我愛民主自由，支持年輕人！

一，可以審查
二，憲法要寫好啲，避免比中國同化

個人唔算有責任，但都算係一個名義上嘅藉口

真心OK 如果行到真心好勁

警暴問題係體制下係冇得解決

一係你哋就比對家知道有後果

對準警隊，政府高層同埋建制派

gg 一兩件睇吓佢哋仲夠唔夠膽為咗利益出賣香港人

但係事實冇人敢做

呢個係唯一嘅方法但係佢冇可能喺訪問咁樣講

真 鬼唔知救到就話 救唔到似走新彊條線 佢地真係想香港人咁？

建設新香港, 應該點起步, 物色一個點樣既地方做起點?

邊到有個好既位置呀?

新香港靠咩搵食先？

屌你啦，搞得新香港梗係要填海填到佢大
香港人真係需要多啲空間俾自己

鵲巢鳩佔
香港人自己揀
打柒優鳩拎返個家
定將自己辛辛苦苦起出嚟個巢拱手相讓

岩
再以捉鬼方式批鬥人血饅頭者
最後只會得番而家既黃店
想發大黎搞痴人說夢

支持新香港

去第度石器時代啦
不停咁做愛生仔,人人生十個好快好多人口

佢真心愛香港

國際線一路得口交，人權法都拖左3，4個月，勸大家留定後路好過啦

而家淨喺香港人打香港人 死嘅傷嘅都係香港人
中共喜聞樂見
香港人先係最重要 有島一齊走

new hk

誠哥岩唔岩投資

畀一個已破產嘅國家我哋,誠哥重建香港

之前唔知挪威定邊到
有個島俾人免費移民過去

有無D有份量嘅人可以游說吓外國政府呀

香港呢到只係一個地方, 只要香港人一齊走, 可以建立另一個"香港" 人去樓空, 無香港人GA香港, 只係大灣區, 但呢場抗爭會一直持續洛去, 最尾失敗定成功, 大家再作打算

呢次我撐沈，香港最重要既係人

一人出一球，10萬個人已經有1000億
再加借$已經可以搞好小基建
有$出$，無$出力
下一步再收多D稅有自己軍隊保護自己

10年8年建好不是夢，定係大家想手足係不公義制度下俾人告坐十年八年

明日大嶼，6000億可住百幾萬人
但如果買島根本唔駛咁貴

雖然唔容易 但似乎係最好嘅出路 你睇下人大出到聲反對法庭關於緊急法嘅裁詞

藍轉黃？

幾時有組織出來傾買島啊，好想走

如其做到隻狗買納米樓，不如搵島自己起
香港人think outside the box

地係死嘅，人係生嘅，當你連人都保唔住，仲點保住塊地？
Plan B，真係係時候要諗架啦

你做好咗個城市
啲支那人咪全部來移民

好撚贊同 一齊做地盤佬 建築自己嘅屋企！

到時自己話事，可以訂唔同嘅方法防止被同化。
例如中國出生嘅人唔可以移民過黎。移民人口唔可以多過出生人口嘅一半。中國人唔可以入境。
方法有好多，重要嘅可以寫埋落憲法

誠哥投唔投資
一世買百佳又點話

問題係有幾十隻鳩想要你個巢 你雙拳難敵四手呀巴打

之前Trump話想買格陵蘭, 但丹麥拒絕
如果我地用人道問題, 直接聯絡格陵蘭同丹麥
讓港人因人道問題移居當地, 有冇得諗?

同英國買會唔會好啲，始終香港好多BNO人，英國有理由出手幫我地。

間屋燒過有味 甚至會燒清燒
諗定backup plan未嘗不可

Asgard is not a place
2047前點都要準備好

其實當年唔係講過蘇格蘭？

住長實樓用3

其實宜家個情況係就算今次俾你好彩救熄
北京隨時合法再放火

除非中共倒台，否則2047都係死

唔係話打到黎唔守，但係如果守唔到落去，大不了燒村再黎過？我地有既係青春，時間。
但被捉手足點算，唔好彩入獄，十年八年後香港已經變左大陸。希望大家立即實行買島計劃

預我

要搵啲學者誠哥國際戰線果啲搞搞

既然講得建立新香港唔該就直接D－脫離支那建立真香港價值, 做真正既香港人唔好再黐埋支那共匪度
用支那香港向非洲輸出異己(類似當年蘇共流放波羅的海三國國民一樣)我唔知, 歐美國家會容許你支那走嚟污染自己國土要放都放自己人喇
今日得五城, 聽日支那一撚定問你拎夠十城鬼唔知支那果種對權力病態式既迷戀咩有咗支那仲未夠, 仲妄想用國家統一吞併台灣, 自古以來佔據南海, 一戴一露去入侵＋建立殖民據點你會信支那咁順攤俾你班香港反賊流放去西方社會據點而自己就一條友都唔擺有無咁天真呀
要建新香港點睇都係分離主義㗎喇
美國議員已經唔介意講chinazi, 香港人亦都應該好好看待脫離支那獨立建國喇